Ze was opmerkelijk snel in de ontdekking van bijlagen, en had genoten van de voordeel van het verhogen van de blos en de ijdelheid van menig een jonge dame door insinuaties van haar macht over zo'n jonge man; en dit soort onderscheidingsvermogen stelde haar in staat kort na haar aankomst op Barton beslissend te zijn spreek uit dat kolonel Brandon erg verliefd was op Marianne Dashwood.
